「四電一腦」影響小 電腦節平貨料吸80萬客

2018年08月09日

「四電一腦」影響小
電腦節平貨料吸80萬客

■科學園公司在電腦節記者會展示改良版機械人。方國成攝

【本報訊】「香港電腦通訊節2018」於本月24至27日灣仔會展舉行，香港電腦商會創會會長張耀成表示，剛生效的「四電一腦」法例，對電腦產品影響最小，料業內不會因此而加價，強調「保證喺場內買嘅電腦價錢一定平過市場」。有電腦廠商稱，雖然新例增加每年逾百萬元成本，但不會轉嫁入場人士。有代理商則指，部分利潤微薄產品可能要加價。大會料，今年電腦節人流達到逾80萬人次，較去年升一成。

■有參展商昨示範「擴增實境」（AR）手機遊戲。馬泉崇攝

$999買55吋OLED電視

張耀成表示，今年電腦節有逾200個參展商，電腦產品受「四電一腦」法例影響最小，據了解業內很少因此加價，因電腦銷售周期亦短，加上在中美貿易戰影響下，電腦更出現減價情況，「保證喺場內買嘅電腦價錢一定平過市場」。

他指，香港電器及電子設備回收協會於場內設環保回收站，鼓勵入場人士將棄置電腦或電子廢物進行回收，參與者可獲贈電腦節門票，去年成功回收300至400部電腦及周邊產品。

華碩科技（香港）有限公司業務發展經理蕭嘉秀說，在新例下成本一定增加，「公司每年賣6至7萬部電腦，每部15蚊，都要成100萬」，又指每年額外支出或增至200至300萬元，令營運相對困難，但強調絕不將徵費轉嫁客人，因此產品定價不變。

漢科電腦公司業務發展部總經理李沛鏗則稱，新例對一些利潤較低的產品會有加價壓力，「可能4,000蚊部電腦，轉嫁50蚊，作一部份行政費」，但電腦節以優惠吸客，故不會轉嫁有關徵費，期望生意較去年升10至20%。

今屆電腦節將推出「激安大購賞」，Philips55吋 OLED4K Smart TV（原價27,980元）和ASUS TUF Gaming FX504電競電腦（原價13,9978元），激安價為999元，各限量1部。

■記者張文鈴

上一則
上一則
立志從醫「記住病人感受」16*小朋友自稱普通

下一則
下一則
4煞劫運鈔車掠1,000萬 司機遭爆樽頭破血流

俾30蚊入去幫人清舊貨

一年一度散貨場

去電腦節=用幾千蚊幫人地處理垃圾

水魚節

清倉

回收電器？

有入場卷換都ok

蟹貨展